---
layout: handbook-page-toc
title: "GitLab Testing Agreement"
description: "Learn more about the GitLab Testing Agreement"
---

# GitLabテスト契約

本テスト契約（以下「本契約」）は、GitLab Inc. (268 Bush Street, Suite 350, San Francisco, CA 94104)（以下「GitLab」）と、(i)本契約に同意する企業体；または(ii)テスト機能が有効になっている企業体（該当する場合で、いずれの場合も以下「お客様」）との間で締結されるものです。お客様に代わって行動する個人がテスト機能を有効にすることを選択した場合、お客様は本契約に同意するものとみなされます。本契約は、(i)お客様がGitLabソフトウェア内で本契約に同意することをクリックするか；または(ii)お客様に代わって行動する個人がテスト機能を有効にすることを選択した日付のいずれかの早い日（以下「発効日」）に有効になります。両当事者は、お客様による該当するテスト機能の使用に関連する以下の条件に同意するものとします。

本契約に従ってテスト機能を有効にすることを選択した個人は、お客様を本契約の諸条件に拘束する権限を有することを表明するものとします。その個人にそのような権限がない場合は、本契約の対象となるテスト機能を有効にする選択をしないか、または他の方法でそのようなテスト機能を無効化しなくてはなりません。

**1. 定義**

1.1. 「テスト機能」とは、本番環境では使用できない実験的機能、アルファ機能、またはベータ機能を指します。テスト機能は、https://docs.gitlab.com/ee/policy/experiment-beta-support.htmlで詳説されているように、GitLabが自己の裁量で決定した商業的に合理的な努力により、サポートがないかあるいは限定的なサポートで提供されます。適用されるテスト機能は、https://docs.gitlab.com/ pageで詳説されるように、「実験的」、「アルファ」または「ベータ」としてリストアップされます。

1.2. 「AI支援」とは、人工知能（機械学習を含む）の使用またはその支援を受けた作業生産物の開発を指します。

1.3. 「一般利用可能な機能」とは、あらゆる規模で本番環境で使用可能な機能で、完全に文書化されてサポートされ、Production Readiness Review（本番環境準備レビュー）に合格している機能を指します。

1.4. 「個人データ」とは、一般データ保護規則（EU）2016/679に基づく「個人データ」の定義で定義されているすべての情報を指します。

1.5. 「Production Readiness Review（本番環境準備レビュー）」は、GitLab.comのサービス、機能、またはインフラストラクチャへの重大な変更の信頼性ニーズを特定するのに役立つプロセスです。

1.6. 「テスト期間」とは、GitLabの裁量で決定された、テスト、評価、フィードバックのためにお客様がテスト機能にアクセスできる期間を指します。

**2. テスト機能のライセンス、範囲、および使用**

2.1. GitLabは本契約の条件に従って、適用されるテスト機能を社内使用するための非独占的かつ譲渡不能なライセンスを、お客様に付与します。テスト機能は、フリーソフトウェア（https://about.gitlab.com/handbook/legal/subscription-agreement/ で参照可能なGitLabサブスクリプション契約（以下「GLSA」）で定義され、本契約に組み込まれています）を構成し、GLSAの適用条項（GLSA §§ 5, 7, 10.2, 14.2を含む）で規定されています。本契約で定義されていない用語は、GLSAにある定義で解釈されるものとします。

2.2. お客様は、適用されるテスト機能が(i)市販用に製作されていないこと、(ii)不安定かもしれず、パフォーマンスと安定性の問題を生じる可能性があること、(iii)正しく動作しない可能性があること、および(iv)エラー、設計上の欠陥、その他の問題がある可能性があることを認めるものとします。GitLabには、テスト機能を一般利用可能な機能としてリリースする義務はありません。

2.3. テスト機能にお客様の持つ個人データの処理が含まれる範囲において、お客様は、テスト機能で個人データが処理されるデータ主体に、必要なすべての通知を提供し必要なすべての同意を得たことに、同意して表明するものとします。GitLabは、お客様との本契約の履行に基づいてお客様の持つ個人データを処理します。テスト機能を提供するために使用されるサブプロセッサーの一覧はhttps://about.gitlab.com/privacy/subprocessors/ に記載され、そのリストの更新のすべての通知は、GLSAに記載されているデータ処理補遺条項の第14条に従って行われます。

2.4. お客様に適用するテスト機能の使用とアクセスは、お客様自身の責任においてなされることになります。お客様は、(i)適用されるテスト機能を使用して生成されたAI支援作業生産物（ソースコードを含む）について、(a)希望する目的のためのAI支援作業生産物の適合性と正確性の検証、および(b)お客様が組み込む可能性のあるAI支援テスト機能からの提案、またはお客様の作業生産物への提案について責任を負うこと、また(ii)テスト機能が予期しない結果、データの破損や損失、その他の形式の損失または損傷を引き起こす可能性があることを認めるものとします。

2.5. テスト期間は発効日に開始され、GitLabが該当するテスト機能を一般利用可能な機能として提供する時点で自動的に失効します。GitLabがテスト機能を一般利用可能な機能に移行する場合、お客様の継続使用には該当する料金と商用サービス条件が適用され、さらにhttps://about.gitlab.com/handbook/legal/subscription-agreement/にあるGitLabサブスクリプション契約、または一般利用可能な機能を含むGitLabソフトウェアの使用を規定する当事者間の他の書面による合意に準拠します。

2.6. GitLabは、GitLabソフトウェア、テスト機能、およびそれに関するフィードバックに関連するすべての所有権と知的財産権を保持します。お客様は、テスト機能によって処理される入力（以下「入力」）を提供し、入力に基づいてテスト機能が生成して戻す出力（以下「出力」）を受け取ることができます。適用法で許可されている範囲で、入力と出力の両方が、GLSAに定義されている通り、顧客コンテンツを構成するものとします。

**3. フィードバック**

適用されるテスト機能のお客様の使用、テスト、評価の一環として、お客様はテスト機能の使用に関する提案、アイデア、拡張要求、またはその他の推奨事項（以下「フィードバック」）を提供し、そのようなフィードバックのすべての権利をGitLabに取消不能な形で譲渡するものとします。両当事者は、テスト期間中に、公開されているGitLabの問題の使用を含むフィードバックの交換の適切な頻度、手順、方法について、相互に合意（Eメール可）するものとします。フィードバックは、GitLabが制限なしに、お客様に義務を負うことなく使用することができます。

**4. 非保証条項**

お客様は、本契約に基づいてライセンスされた適用可能なテスト機能がまだテスト段階にあり、欠陥が含まれている可能性があり、「現状有姿」で「現状のまま」で提供されていることを明示的に認識し、同意するものとします。本契約の主目的は、パフォーマンスに関するフィードバックを得て、テスト機能の欠陥を特定することにあります。お客様は、重要なデータを保護し、用心のうえで、このテスト機能の正しい機能とパフォーマンスにいかなる態様でも依拠してはなりません。GitLabおよびそのライセンサーは、通常有すべき品質・性能、特定の目的への適合性、権原、および他者の権利を侵害していないことに対するすべての黙示的保証を含むがこれらに限定されない、明示的または黙示的の如何を問わずいかなる保証もしません。テスト期間中にGitLabが提供する口頭または書面の情報やアドバイスは、本契約に明示的に記載されていないいかなる保証も生じさせません。

**5. 責任の制限**

適用法で許容される最大限の範囲で、(I)GITLABは、契約、不法行為（過失を含む）、無過失責任、またはその他に基づくかどうかにかかわらず、いかなる間接的、懲罰的、偶発的、特別、結果的損害、収益の損失、データの損失、逸失利益、事業の損失または売上の損失について、お客様に損害の発生について予告がなされた場合であっても、お客様に一切の責任を負わず；(II)契約、不法行為（過失または無過失責任を含む）、またはその他に基づくかどうかにかかわらず、本契約に起因または関連するGITLABの累積責任は、合計で1,000.00米ドルを超えないものとします。上記の制限は、制限された救済策がその本質的目的に失敗したかどうかにかかわらず適用されます。適用法で許可されている最大限の範囲で、GITLABは、お客様（またはお客様のエンドユーザーやライセンシーを含む第三者）に対し、お客様またはそのエンドユーザーの(A)テスト機能の使用または、(B)テスト機能によって生成されたAI支援作業生産物の使用、商業化、複製、改変、公開、配布、ライセンシング、サブライセンシング、または該当する場合、販売に起因または関連して生じた、第三者の知的財産権の不正流用、侵害、希釈化またはその他の侵害について責任を負いません。

**6. 解除**

いずれの当事者もその都合により、相手方当事者への書面による通知（Eメール可）によって直ちに本契約を解除することができます。本契約の満了または終了時に、本契約で付与されたすべてのライセンスは自動的に終了し、お客様はすべてのテスト機能の使用を直ちに中止するものとします。第2条5項、第4条、第5条、および第6条は、本契約の解除または満了後も存続するものとします。

**7. 雑則**

7.1. 第2条に別段の定めがある場合を除き、本契約および本契約に組み込まれた引用規定は、両当事者の完全な理解の表明を構成し、本契約の主題に関する従来のすべての書面または口頭による合意、伝達、およびその他の理解に優先し、これらを無効にするものとします。GLSAの条件と抵触する場合は、本契約に有利に解決されるものとします。本契約は、テスト機能が一般利用可能な機能に移行した後に、その使用への商用ライセンスをお客様に付与するものではありません。GitLabは自己の裁量で本契約を適宜に改訂しますが、その最新版はhttps://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-useでその都度参照可能です。お客様は、適用されるテスト機能（テスト期間中に「実験的」から「アルファ」や「ベータ」に指定変更された場合を含む）へのアクセスまたは使用を継続することにより、改訂された契約条件に同意するものとします。お客様が改訂された本契約の条件に同意しない場合、お客様は第6条の規定通りに、本契約を都合により解除することができます。

7.2. 本契約は、その抵触法規定にかかわらず、カリフォルニア州の法律に準拠するものとします。米国カリフォルニア州サンフランシスコ郡にある連邦裁判所および州裁判所を、本契約の主題に起因または関連する紛争についての、適正かつ専属的な裁判管轄および裁判地とします。国際物品売買契約に関する国際連合条約は、本契約および本契約で企図されている取引に関しては、両当事者が明示的に放棄するものとします。両当事者は、すべての輸出および貿易コンプライアンス要件を含むすべての適用法令および規制を遵守することを表明、保証、および誓約します。本契約は、相手方当事者の事前の書面による同意なしに、いずれの当事者も譲渡、移転、または再ライセンスすることはできません。